<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vargas on Miss Otter</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/vargas/</link>
    <description>Recent content in Vargas on Miss Otter</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it</language>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Nov 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/tags/vargas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Il sogno incompiuto degli Stati Uniti</title>
      <link>http://localhost:1313/biblioteca/oldies/il-sogno-incompiuto-degli-stati-uniti/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/biblioteca/oldies/il-sogno-incompiuto-degli-stati-uniti/</guid>
      <description>
        
          
            &lt;p&gt;&lt;figure&gt;
  &lt;picture&gt;

    
      
        
        
        
        
        
        
    &lt;img
      loading=&#34;lazy&#34;
      decoding=&#34;async&#34;
      alt=&#34;jose&#34;
      
        class=&#34;image_figure image_internal image_unprocessed&#34;
        src=&#34;http://localhost:1313/jose.jpg&#34;
      
      
    /&gt;

    &lt;/picture&gt;
&lt;/figure&gt;

](&lt;a href=&#34;https://missotter.wordpress.com/wp-content/uploads/2015/10/jose.jpg&#34;&gt;https://missotter.wordpress.com/wp-content/uploads/2015/10/jose.jpg&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uno degli incontri più interessanti a cui ho assistito durante l’ultimo festival di Internazionale, all’inizio di ottobre, aveva come titolo &lt;em&gt;Stati Uniti. Il sogno incompiuto&lt;/em&gt;, con riferimento non tanto al sogno americano, quanto al sogno nel sogno, quello di Martin Luther King, nel cinquantesimo anniversario, al cospetto di una stagione di violenze molto ben rappresentata in queste parole.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da qualche anno negli Stati Uniti le estati, come gli uragani, hanno un nome. Non nomi semplici, come Katrina o Floyd, ma nomi e cognomi, come Trayvon Martin e Michael Brown (i due ragazzi neri uccisi da un vigilante di quartiere e da un poliziotto). Come gli uragani, queste morti erano prevedibili ed erano state previste. Eppure, quando sono arrivate, l’effetto è stato comunque devastante. Non sappiamo ancora quale nome sarà associato a quest’estate. Prenderà il nome di qualcuno che in questo momento sta giocando a un videogioco, sta cercando il modo di sfamare la sua famiglia o sta lavorando per ripagare il prestito universitario. Lui (perché probabilmente sarà un lui) non sa ancora che i suoi giorni sono contati, e noi non abbiamo idea di quanti saranno quei giorni.
&lt;a href=&#34;http://www.internazionale.it/festival/notizie/2015/07/24/gary-younge-festival-ferrara&#34;&gt;Gary Younge&lt;/a&gt; – uno dei protagonisti dell’incontro – iniziava così quest&amp;rsquo;estate &lt;a href=&#34;http://www.theguardian.com/us-news/2015/jul/01/gary-younge-farewell-to-america&#34;&gt;l’articolo&lt;/a&gt; con cui ha preso congedo dagli Stati Uniti dopo dodici anni come corrispondente del Guardian. Il pezzo, bello e interessante, lo scorso luglio si è guadagnato, col titolo &lt;em&gt;Stati Uniti - La stagione delle rivolte&lt;/em&gt; nella bella traduzione di Bruna Tortorella, la copertina di &lt;a href=&#34;http://www.internazionale.it/sommario/1112&#34;&gt;un numero di Internazionale&lt;/a&gt;. Sono le parole di un uomo che dodici anni fa è arrivato negli Stati Uniti dalla Gran Bretagna con il ruolo e la posizione di un osservatore esterno e che poi ha gradualmente perso il suo distacco, perché ha sposato una donna americana, ha fatto un figlio con lei e si è trovato ad essere sempre più parte integrante della società. Sono le parole di un uomo che si duole per la morte insensata e ingiusta di troppi ragazzi e allo stesso tempo esprime tutta l’apprensione e la preoccupazione di chi si trova ad essere padre di un ragazzo nero negli Stati Uniti di oggi.&lt;/p&gt;
          
          
        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
