<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Oldies on Miss Otter</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/oldies/</link>
    <description>Recent content in Oldies on Miss Otter</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it</language>
    <lastBuildDate>Sun, 13 Oct 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/categories/oldies/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Breve storia della Brexit con le bandiere</title>
      <link>http://localhost:1313/biblioteca/oldies/breve-storia-della-brexit-con-le-bandiere/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/biblioteca/oldies/breve-storia-della-brexit-con-le-bandiere/</guid>
      <description>
        
          
            &lt;p&gt;&lt;figure&gt;
  &lt;picture&gt;

    
      
        
        
        
        
        
        
    &lt;img
      loading=&#34;lazy&#34;
      decoding=&#34;async&#34;
      alt=&#34;&#34;
      
        class=&#34;image_figure image_internal image_unprocessed&#34;
        src=&#34;http://localhost:1313/collabblues_brexit_it.png&#34;
      
      
    /&gt;

    &lt;/picture&gt;
&lt;/figure&gt;

](&lt;a href=&#34;https://missotter.wordpress.com/wp-content/uploads/2021/01/collabblues_brexit_it.png&#34;&gt;https://missotter.wordpress.com/wp-content/uploads/2021/01/collabblues_brexit_it.png&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il genio che ha creato questa storia si chiama Collab blues (lo trovate su Twitter: &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Collabblues&#34;&gt;@Collabblues&lt;/a&gt;), è un avvocato francese appassionato di storia il cui senso dell&amp;rsquo;umorismo gli vale il titolo di erede onorario dei Monty Python. Con questo spirito ha deciso di farsi beffe (che altro si poteva fare, d&amp;rsquo;altronde?) dei vicini d&amp;rsquo;oltremanica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando ha iniziato a postare questa storia sul suo account Twitter, mi sono offerta volontaria per tradurla (con grandissimo divertimento) e lui ha accettato di postare anche la traduzione. Questa è la raccolta aggiornata dei tweet in lingua italiana. Buon divertimento!&lt;/p&gt;
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il sogno incompiuto degli Stati Uniti</title>
      <link>http://localhost:1313/biblioteca/oldies/il-sogno-incompiuto-degli-stati-uniti/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/biblioteca/oldies/il-sogno-incompiuto-degli-stati-uniti/</guid>
      <description>
        
          
            &lt;p&gt;&lt;figure&gt;
  &lt;picture&gt;

    
      
        
        
        
        
        
        
    &lt;img
      loading=&#34;lazy&#34;
      decoding=&#34;async&#34;
      alt=&#34;jose&#34;
      
        class=&#34;image_figure image_internal image_unprocessed&#34;
        src=&#34;http://localhost:1313/jose.jpg&#34;
      
      
    /&gt;

    &lt;/picture&gt;
&lt;/figure&gt;

](&lt;a href=&#34;https://missotter.wordpress.com/wp-content/uploads/2015/10/jose.jpg&#34;&gt;https://missotter.wordpress.com/wp-content/uploads/2015/10/jose.jpg&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uno degli incontri più interessanti a cui ho assistito durante l’ultimo festival di Internazionale, all’inizio di ottobre, aveva come titolo &lt;em&gt;Stati Uniti. Il sogno incompiuto&lt;/em&gt;, con riferimento non tanto al sogno americano, quanto al sogno nel sogno, quello di Martin Luther King, nel cinquantesimo anniversario, al cospetto di una stagione di violenze molto ben rappresentata in queste parole.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da qualche anno negli Stati Uniti le estati, come gli uragani, hanno un nome. Non nomi semplici, come Katrina o Floyd, ma nomi e cognomi, come Trayvon Martin e Michael Brown (i due ragazzi neri uccisi da un vigilante di quartiere e da un poliziotto). Come gli uragani, queste morti erano prevedibili ed erano state previste. Eppure, quando sono arrivate, l’effetto è stato comunque devastante. Non sappiamo ancora quale nome sarà associato a quest’estate. Prenderà il nome di qualcuno che in questo momento sta giocando a un videogioco, sta cercando il modo di sfamare la sua famiglia o sta lavorando per ripagare il prestito universitario. Lui (perché probabilmente sarà un lui) non sa ancora che i suoi giorni sono contati, e noi non abbiamo idea di quanti saranno quei giorni.
&lt;a href=&#34;http://www.internazionale.it/festival/notizie/2015/07/24/gary-younge-festival-ferrara&#34;&gt;Gary Younge&lt;/a&gt; – uno dei protagonisti dell’incontro – iniziava così quest&amp;rsquo;estate &lt;a href=&#34;http://www.theguardian.com/us-news/2015/jul/01/gary-younge-farewell-to-america&#34;&gt;l’articolo&lt;/a&gt; con cui ha preso congedo dagli Stati Uniti dopo dodici anni come corrispondente del Guardian. Il pezzo, bello e interessante, lo scorso luglio si è guadagnato, col titolo &lt;em&gt;Stati Uniti - La stagione delle rivolte&lt;/em&gt; nella bella traduzione di Bruna Tortorella, la copertina di &lt;a href=&#34;http://www.internazionale.it/sommario/1112&#34;&gt;un numero di Internazionale&lt;/a&gt;. Sono le parole di un uomo che dodici anni fa è arrivato negli Stati Uniti dalla Gran Bretagna con il ruolo e la posizione di un osservatore esterno e che poi ha gradualmente perso il suo distacco, perché ha sposato una donna americana, ha fatto un figlio con lei e si è trovato ad essere sempre più parte integrante della società. Sono le parole di un uomo che si duole per la morte insensata e ingiusta di troppi ragazzi e allo stesso tempo esprime tutta l’apprensione e la preoccupazione di chi si trova ad essere padre di un ragazzo nero negli Stati Uniti di oggi.&lt;/p&gt;
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gerusalemme /7</title>
      <link>http://localhost:1313/biblioteca/oldies/gerusalemme-7/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/biblioteca/oldies/gerusalemme-7/</guid>
      <description>
        
          
            &lt;p&gt;Bene, chiarito che finché qui fuori non finisce la baraonda dormire sarà impossibile perché sento la musica di almeno tre concerti più quella dell&amp;rsquo;installazione video nel giardino accanto, tanto vale che provi a raccontare questo &lt;a href=&#34;http://www.musraramixfest.org.il/&#34;&gt;Musrara Mix Festival &lt;/a&gt;che mi son trovata intorno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
  &lt;picture&gt;

    
      
        
        
        
        
        
        
    &lt;img
      loading=&#34;lazy&#34;
      decoding=&#34;async&#34;
      alt=&#34;&#34;
      
        class=&#34;image_figure image_internal image_unprocessed&#34;
        src=&#34;http://localhost:1313/img_8116.jpg&#34;
      
      
    /&gt;

    &lt;/picture&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La serata è dolce, l&amp;rsquo;arietta fresca, il cielo sereno e la luna quasi piena. Il festival è organizzato dalla &lt;a href=&#34;http://musrara.org&#34;&gt;scuola&lt;/a&gt; che sta qui dietro l&amp;rsquo;angolo (l&amp;rsquo;altro angolo, perché qui dietro c&amp;rsquo;è anche la scuola di musica tradizionale araba) e coinvolge una buona parte del quartiere, soprattutto quella delle case vecchie, che più le guardo e più mi piacciono, coi loro muri di pietra, le finestre ornate e i giardini ombrosi.&lt;/p&gt;
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gerusalemme /5</title>
      <link>http://localhost:1313/biblioteca/oldies/gerusalemme-5/</link>
      <pubDate>Sat, 30 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/biblioteca/oldies/gerusalemme-5/</guid>
      <description>
        
          
            &lt;p&gt;Il repertorio degli &amp;ldquo;strani incontri&amp;rdquo; dopo due settimane in questa città si è notevolmente arricchito. Qui c&amp;rsquo;è di tutto e si incontra di tutto, perché al di là delle categorie elementari che impari presto a distinguere (semplificando molto: ebreo laico, ebreo ultraortodosso, musulmano, turista) non sei mai del tutto sicuro di chi hai di fronte, Di solito si inizia con un &amp;ldquo;where are you from?&amp;rdquo; ma prima della quarta o quinta domanda è davvero difficile capire qualcosa.&lt;/p&gt;
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gerusalemme /6 - Herodion</title>
      <link>http://localhost:1313/biblioteca/oldies/gerusalemme-6-herodion/</link>
      <pubDate>Sat, 30 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/biblioteca/oldies/gerusalemme-6-herodion/</guid>
      <description>
        
          
            &lt;p&gt;Lungo la strada che da Gerusalemme porta a Hebron, guardando in lontananza sulla sinistra, si scorge a tratti una montagna imponente dalla forma curiosa e del tutto atipica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
  &lt;picture&gt;

    
      
        
        
        
        
        
        
    &lt;img
      loading=&#34;lazy&#34;
      decoding=&#34;async&#34;
      alt=&#34;herodion9as&#34;
      
        class=&#34;image_figure image_internal image_unprocessed&#34;
        src=&#34;http://localhost:1313/herodion9as.jpg&#34;
      
      
    /&gt;

    &lt;/picture&gt;
&lt;/figure&gt;

](&lt;a href=&#34;https://missotter.wordpress.com/wp-content/uploads/2015/05/herodion9as.jpg&#34;&gt;https://missotter.wordpress.com/wp-content/uploads/2015/05/herodion9as.jpg&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cosa ci fa un vulcano in mezzo al deserto di Giuda? Semplice: non è un vulcano! Questo tronco di cono è opera dell&amp;rsquo;uomo, opera antica, e se guardate bene la foto noterete che la collina di sinistra è stranamente piatta. Fatto due più due, la risposta è che qualcuno ha preso la terra da una parte e l&amp;rsquo;ha messa dall&amp;rsquo;altra.&lt;/p&gt;
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gerusalemme /4</title>
      <link>http://localhost:1313/biblioteca/oldies/gerusalemme-4/</link>
      <pubDate>Tue, 26 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/biblioteca/oldies/gerusalemme-4/</guid>
      <description>
        
          
            &lt;p&gt;Venerdì pomeriggio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seduta su uno scalino nel cortile della chiesa di San Giacomo attendo pazientemente l&amp;rsquo;ora della messa per poter entrare. Non ho trovato altre possibilità di accesso al quartiere armeno della città vecchia, contrariamente a quanto era scritto nella mia guida; ho setacciato tutti i muri, feritoie comprese: solo porte chiuse o addirittura nascoste. L&amp;rsquo;unico modo sembra essere aspettare la messa e poi assistervi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;È stata la prima tappa del mio pomeriggio religioso nella città vecchia, più tardi ho raggiunto la prima stazione della via dolorosa per seguire la processione dei francescani e poi sono andata nel quartiere ebraico per assistere ai preparativi dello shabbat. Niente moschee: i musulmani al venerdì tengono tutto per se. Li ho visti sciamare a centinaia, a mezzogiorno, verso la moschea di Al Aqsa per la preghiera, ma il monte del tempio di venerdì non è accessibile ai pagani [a dire il vero anche gli altri giorni non è che sia proprio facile visitarlo&amp;hellip;]&lt;/p&gt;
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gerusalemme /3 - ma in verità è Betlemme</title>
      <link>http://localhost:1313/biblioteca/oldies/gerusalemme-3-ma-in-verita-e-betlemme/</link>
      <pubDate>Thu, 21 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/biblioteca/oldies/gerusalemme-3-ma-in-verita-e-betlemme/</guid>
      <description>
        
          
            &lt;p&gt;Oggi, complici l&amp;rsquo;arietta fresca e il pomeriggio libero, dopo la scuola ho deciso di andarmene un po&amp;rsquo; in giro per Betlemme a fare del turismo alternativo. Ormai con Betlemme ci ho preso la mano, le persone sono gentilissime e per la maggior parte si fanno i cazzi loro e ti lasciano in pace, salvo darti una mano volentieri se chiedi. Fanno eccezione i tassisti &amp;ldquo;abusivi&amp;rdquo; e le guide turistiche improvvisate ma quello è normale, sono lì apposta per acchiappare turisti smarriti e comunque si trova sempre il modo di far due chiacchiere in maniera civile. Dunque dicevo che mi sono concessa un po&amp;rsquo; di tempo per andare a caccia di murales. Banksy, ovviamente! Sono partita dalle istruzioni che ho trovato su &lt;a href=&#34;http://www.thewholeworldisaplayground.com/banksy-bethlehem-street-art/&#34;&gt;questa pagina&lt;/a&gt;, e sono partita male, cercavo l&amp;rsquo;angelo ma non avevo preso bene nota dell&amp;rsquo;indicazione del posto, quindi nisba. Vagando senza meta mi sono imbattuta nell&amp;rsquo;&lt;a href=&#34;http://www.visitpalestine.ps&#34;&gt;ufficio turistico palestinese&lt;/a&gt; e ho provato a chiedere lì.&lt;/p&gt;
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gerusalemme /2</title>
      <link>http://localhost:1313/biblioteca/oldies/gerusalemme-2/</link>
      <pubDate>Wed, 20 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/biblioteca/oldies/gerusalemme-2/</guid>
      <description>
        
          
            &lt;p&gt;Mi piace la mia scuola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;È un edificio antico di pietra chiara come quasi tutti quelli che si vedono da queste parti. Non è ornato di motivi moreschi come i più belli che ho visto in giro: è molto semplice, con le persiane azzurre, alti scalini di pietra e stanze fresche e ombrose. Pulito, ordinato e accogliente. Si chiama &lt;a href=&#34;http://www.bethlehem.edu/institutes/BVMC&#34;&gt;Brother Vincent Malham Center&lt;/a&gt; e si trova proprio dietro la basilica della natività di Betlemme.&lt;/p&gt;
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gerusalemme /1</title>
      <link>http://localhost:1313/biblioteca/oldies/gerusalemme-1/</link>
      <pubDate>Mon, 18 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/biblioteca/oldies/gerusalemme-1/</guid>
      <description>
        
          
            &lt;p&gt;&lt;figure&gt;
  &lt;picture&gt;

    
      
        
        
        
        
        
        
    &lt;img
      loading=&#34;lazy&#34;
      decoding=&#34;async&#34;
      alt=&#34;&#34;
      
        class=&#34;image_figure image_internal image_unprocessed&#34;
        src=&#34;http://localhost:1313/jerusalem_garden2.jpg&#34;
      
      
    /&gt;

    &lt;/picture&gt;
&lt;/figure&gt;

](&lt;a href=&#34;https://missotter.wordpress.com/wp-content/uploads/2021/01/jerusalem_garden2.jpg&#34;&gt;https://missotter.wordpress.com/wp-content/uploads/2021/01/jerusalem_garden2.jpg&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Per riassumere il viaggio con una frase potrei dire che son dovuta venire a Gerusalemme per fare una doccia calda e bere un bicchiere di sidro, dato che nessuna delle due cose ieri era disponibile a casa mia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Casa, dunque. Sì, la mia nuova casa è un minuscolo appartamento all&amp;rsquo;ombra degli ulivi nel quartiere di &lt;a href=&#34;http://en.m.wikipedia.org/wiki/Musrara,_Jerusalem&#34;&gt;Musrara&lt;/a&gt;, o Morasha per chiamarlo col suo nome ebraico, stretto tra la città moderna da una parte e quella vecchia dall&amp;rsquo;altra, o fra gli ebrei ultraortodossi di Mea She&amp;rsquo;arim dietro un angolo e i musulmani di Gerusalemme est dietro l&amp;rsquo;altro.
Devo ancora dedicarmi come si deve all&amp;rsquo;esplorazione, in fondo sono appena arrivata, ho avuto solo tempo per poche faccende pratiche e l&amp;rsquo;acquisto di beni di prima necessità. E un paio di &lt;a href=&#34;http://en.m.wikipedia.org/wiki/Rugelach&#34;&gt;rugelach&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bunker - Hearst - Kane</title>
      <link>http://localhost:1313/biblioteca/oldies/bunker-hearst-kane/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/biblioteca/oldies/bunker-hearst-kane/</guid>
      <description>
        
          
            &lt;p&gt;Che cos’hanno in comune il più giovane detenuto nella storia del carcere di San Quintino, un ricchissimo magnate dell’editoria americana del secolo scorso e una delle pietre miliari della storia del cinema americano, se non addirittura mondiale?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un castello e una piscina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;È una lunga storia che mi è tornata in mente ascoltando &lt;a href=&#34;http://www.deejay.it/audio/eddie-bunker/252747/%20&#34;&gt;un podcast&lt;/a&gt; di &lt;em&gt;Dee Giallo,&lt;/em&gt; la trasmissione condotta da Carlo Lucarelli su Radio DeeJay. Il racconto è affascinante e il finale, in cui Lucarelli ricorda il suo incontro con Edward Bunker al Festivaletteratura di Mantova, commovente. Mi ha ricordato un libro di Bunker che ho letto diversi anni fa: la sua autobiografia, &lt;em&gt;Education of a Felon: A Memoir&lt;/em&gt;, pubblicato in Italia da Einaudi con il titolo *&lt;a href=&#34;http://www.einaudi.it/libri/libro/edward-bunker/educazione-di-una-canaglia/978880619143&#34;&gt;Educazione di una canaglia*&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il live Q&amp;A di Edward Snowden 23 gennaio 2014</title>
      <link>http://localhost:1313/biblioteca/oldies/il-live-q-a-di-edward-snowden-23-gennaio-2014/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/biblioteca/oldies/il-live-q-a-di-edward-snowden-23-gennaio-2014/</guid>
      <description>
        
          
            &lt;p&gt;Questa sera sul sito&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.freesnowden.is/asksnowden/&#34;&gt;http://www.freesnowden.is/asksnowden/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edward Snowden ha tenuto una sessione di Q&amp;amp;A in diretta. La sessione avrebbe dovuto durare un’ora ma si è protratta ben oltre il termine. A un certo punto infatti è apparsa la scritta “I will continue into overtime”. Ho seguito in diretta la seconda parte, poi ho ripreso la parte che mi ero persa per leggerla tutta e non ho saputo resistere: l’ho tradotta. Perdonate se la traduzione in qualche punto risulterà un po’ sciatta, ho lavorato di fretta.&lt;/p&gt;
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cosa ho imparato sul Ruanda</title>
      <link>http://localhost:1313/biblioteca/vecchieglorie/cosa-ho-imparato-sul-ruanda/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/biblioteca/vecchieglorie/cosa-ho-imparato-sul-ruanda/</guid>
      <description>
        
          
            &lt;p&gt;&lt;figure&gt;
  &lt;picture&gt;

    
      
        
        
        
        
        
        
    &lt;img
      loading=&#34;lazy&#34;
      decoding=&#34;async&#34;
      alt=&#34;&#34;
      
        class=&#34;image_figure image_internal image_unprocessed&#34;
        src=&#34;http://localhost:1313/gourevitch_2.jpg&#34;
      
      
    /&gt;

    &lt;/picture&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[Philip Gourevitch
[Desideriamo informarla che domani verremo uccisi con le nostre famiglie. Storie dal Ruanda
[Torino, Einaudi 2000
&lt;a href=&#34;http://_wp_link_placeholder&#34;&gt;Traduzione di Norman Gobetti&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;anno scorso al festival di Internazionale, alla conferenza &amp;ldquo;Ruanda, scrivere il genocidio&amp;rdquo; ha partecipato Philip Gourevitch, firma del New Yorker, autore del libro &amp;ldquo;*Desideriamo informarla che domani verremo uccisi con le nostre famiglie. Storie dal Ruanda&amp;rdquo; *(oggi irreperibile in libreria). Negli anni mi ero informata sul tema in vari modi, leggendo articoli e vedendo film e documentari, ma dopo aver sentito parlare Gourevitch ho deciso di leggere il suo libro, nell&amp;rsquo;ottima traduzione di Norman Gobetti. Ne è valsa la pena, è faticoso, doloroso, complesso, ma anche molto ben documentato e spiega molto bene che cosa è successo laggiù in quegli anni.&lt;/p&gt;
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A day at the radio, ovvero nel cuore dell’Alaska</title>
      <link>http://localhost:1313/biblioteca/oldies/a-day-at-the-radio-ovvero-nel-cuore-dell-alaska/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/biblioteca/oldies/a-day-at-the-radio-ovvero-nel-cuore-dell-alaska/</guid>
      <description>
        
          
            &lt;p&gt;Ebbene sì, cari ascoltatori e followi che amate l’Alaska quanto me, invidiatemi pure, perché ho avuto l’onore e il privilegio di un’esperienza unica, e ve la voglio raccontare.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lunedì, in occasione della seconda puntata autunnale di Alaska – queste nuove succulente puntate extralarge che Marina ci cucina una volta alla settimana – sono stata alla radio, silenzioso e attento testimone del processo che dà forma a quel che poi sentiamo tutti diffondersi nell’etere, o nei podcast.&lt;/p&gt;
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How it all began/2 - Le americane e lo scozzese</title>
      <link>http://localhost:1313/biblioteca/oldies/how-it-all-began-2-le-americane-e-lo-scozzese/</link>
      <pubDate>Sun, 26 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/biblioteca/oldies/how-it-all-began-2-le-americane-e-lo-scozzese/</guid>
      <description>
        
          
            &lt;p&gt;Dopo i primi esordi, la mia passione per le lontre è continuata, forte e costante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E a un certo punto l&amp;rsquo;Italia non mi è bastata più. La prima trasferta è stata quella all&amp;rsquo;&lt;a href=&#34;http://www.oceanario.pt/cms/504&#34;&gt;oceanario di Lisbona&lt;/a&gt;,  dove per la prima volta ho incontrato delle simpaticissime ragazze pelose e arruffate, le lontre marine (*Enhydra lutris) *tanto diverse dalla nostra lontra europea  (&lt;em&gt;Lutra lutra&lt;/em&gt;) ma assolutamente adorabili.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E poi, col pretesto di un viaggio americano ho fatto una scoperta bellissima, dall&amp;rsquo;altra parte dell&amp;rsquo;Atlantico, anzi no: ancora più in là, sull&amp;rsquo;orlo del Pacifico.&lt;/p&gt;
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How it all began/1 - Una strana coincidenza</title>
      <link>http://localhost:1313/biblioteca/oldies/how-it-all-began-1-una-strana-coincidenza/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/biblioteca/oldies/how-it-all-began-1-una-strana-coincidenza/</guid>
      <description>
        
          
            &lt;p&gt;Miss Otter, ovvero la storia della mia passione per le lontre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tutto è cominciato in qualche modo a mia insaputa, quando da ragazzina ascoltavo gli album dei Pink Floyd, iniziavo a masticare un po&amp;rsquo; di inglese e fantasticavo sul significato di certi titoli, soprattutto di questo:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[caption id=&amp;ldquo;attachment_14&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;750&amp;rdquo;]
&lt;figure&gt;
  &lt;picture&gt;

    
      
        
        
        
        
        
        
    &lt;img
      loading=&#34;lazy&#34;
      decoding=&#34;async&#34;
      alt=&#34;Pink Floyd - The Piper at the Gates of Dawn&#34;
      
        class=&#34;image_figure image_external image_processed&#34;
        width=&#34;750&#34;
        height=&#34;745&#34;
        src=&#34;http://localhost:1313/pink-floyd-piper-at-the-gates-of-dawn-front_18297884544882699662.jpg&#34;
      
      
    /&gt;

    &lt;/picture&gt;
&lt;/figure&gt;

](&lt;a href=&#34;http://missotter.wordpress.com/wp-content/uploads/2013/05/pink-floyd-piper-at-the-gates-of-dawn-front.jpg&#34;&gt;http://missotter.wordpress.com/wp-content/uploads/2013/05/pink-floyd-piper-at-the-gates-of-dawn-front.jpg&lt;/a&gt;) Pink Floyd - The Piper at the Gates of Dawn[/caption]&lt;/p&gt;
          
          
        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
