<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Luca Fusari on Miss Otter</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/luca-fusari/</link>
    <description>Recent content in Luca Fusari on Miss Otter</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it</language>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Jan 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/tags/luca-fusari/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Una bella notizia – Chi è nudo non teme l’acqua </title>
      <link>http://localhost:1313/biblioteca/nuoviarrivi/una-bella-notizia-chi-e-nudo-non-teme-l-acqua/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/biblioteca/nuoviarrivi/una-bella-notizia-chi-e-nudo-non-teme-l-acqua/</guid>
      <description>
        
          
            &lt;p&gt;&lt;figure&gt;
  &lt;picture&gt;

    
      
        
        
        
        
        
        
    &lt;img
      loading=&#34;lazy&#34;
      decoding=&#34;async&#34;
      alt=&#34;&#34;
      
        class=&#34;image_figure image_internal image_unprocessed&#34;
        src=&#34;http://localhost:1313/chi_e_nudo_2.jpg&#34;
      
      
    /&gt;

    &lt;/picture&gt;
&lt;/figure&gt;

](&lt;a href=&#34;https://iperborea.com/titolo/652/chi-e-nudo-non-teme-lacqua&#34;&gt;https://iperborea.com/titolo/652/chi-e-nudo-non-teme-lacqua&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I più attenti di voi ricorderanno un gran bel libro che vi ho segnalato un anno fa, &lt;a href=&#34;https://missotter.wordpress.com/2023/01/03/in-viaggio-con-i-migranti-dallafghanistan-alleuropa/&#34;&gt;The naked don’t fear the water, di Matthieu Aikins&lt;/a&gt;. Ebbene, ora anche chi non mastica l’inglese può leggerlo, perché la casa editrice Iperborea lo ha pubblicato a settembre, nella traduzione di Luca Fusari, con il titolo &lt;a href=&#34;https://iperborea.com/titolo/652/chi-e-nudo-non-teme-lacqua&#34;&gt;Chi è nudo non teme l’acqua&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Questa notizia mi rende molto felice perché da un lato è una conferma indiretta della bontà delle mie intuizioni di lettrice e dall’altra mi fa pensare che davvero uno spazio per questo tipo di libri nel panorama editoriale italiano si può trovare. In questo caso specifico lo spazio è una nuova collana della casa editrice che abbiamo imparato a conoscere per la sua grande attenzione agli autori del nord Europa. La nuova collana di saggistica narrativa, che apre ad autori di altre provenienze, si chiama &lt;a href=&#34;https://iperborea.com/titoli/collana/i-corvi&#34;&gt;I Corvi&lt;/a&gt; e conta al momento tre libri pubblicati e due in uscita. Il libro di Aikins è stato selezionato come secondo volume della collana e, se il buongiorno si vede dal mattino, ho la sensazione che la collana ci riserverà altre piacevoli sorprese.&lt;/p&gt;
          
          
        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
